\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !


\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/1ere-tex/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image

\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{Activité}



\begin{document}

\chapter{Constructions géométriques}

\begin{center}

\thispagestyle{empty}

\begin{tcolorbox}[arc=1ex,  colframe=orange, colback=orange!5!white]
Travail à faire en solo ou à deux maximum. On rendra une copie par élève. Bien lire les consignes de construction et être soigneux.
\end{tcolorbox}
\end{center}


\vspace{1cm}

\textbf{Objectif} : Travailler la représentation de vecteurs et le calcul de coordonnées / normes

\vspace{1cm}

On donne les points : $A(2;2)$, $B(-5;3)$ et $C(1;-4)$ et on demande :
\vspace{0.5cm}

\begin{itemize}
\item Représenter le vecteur $\coord{v_1}{4}{3}$ à partir du point A
\item Représenter le vecteur $\coord{v_2}{-6}{1}$ à partir du point C
\item Représenter le vecteur $\coord{v_3}{2}{-5}$ à partir du point B
\item Représenter le vecteur $\V{v_1}+\V{v_2}$ à partir du point O, origine du repère
\item Représenter le vecteur $\V{v_1}+\dfrac{1}{2}\V{v_3}$ à partir du point O, origine du repère
\item Représenter le vecteur $\dfrac{1}{2}\V{v_1}$ à partir du point O, origine du repère

\vspace{0.5cm}

\item Calculer les normes des vecteurs $\V{v_1}$, $\V{v_2}$ et $\V{v_3}$. 

\end{itemize}

\vspace{1cm}

\textbf{Remarque} : quand on multiplie un vecteur par $\dfrac{1}{2}$ on garde la même direction, le même sens mais on divise les coordonnées par deux. 

\begin{landscape}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
\tkzInit[xmin=-6, xmax=8, xstep=1, ymin=-5, ymax=5]
%\tkzGrid[line width=0.1mm, color=black](-6,-5)(8,5)

%\tkzGrid[color=gray!40,sub]

\tkzDrawX[right]
\tkzDrawY[above]
\tkzLabelX
\tkzLabelY
\tkzGrid[sub,subxstep=0.5, subystep=0.5]
%\tkzGrid[sub, subxstep=0.5, subystep=0.5, line width=0.5mm](-6,-5)(8,5)
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{landscape}

\vspace{1cm}


\end{document}